\documentclass{beamer}

% Pakete, Definitionen und Einstellungen geklaut und leicht gekürzt aus den Übungen und Hausaufgaben
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{lipsum}

\usepackage{multicol}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{quoting}
\usepackage[marginal,norule]{footmisc}

\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{textcomp}

% \usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}
 \graphicspath{{./Grafiken/},{./Dokumente/}}
\usepackage{xcolor}
 \definecolor{meinRot}  {HTML}{A3061E}
 \definecolor{meinBlau} {RGB} {0,63,119}
 \definecolor{meinGelb} {cmy} {0,0.263,0.741}
 \definecolor{meinGruen}{HTML}{0B6E4F}
 \colorlet{meinOrange} {meinGelb!60!meinRot}
 \colorlet{meinViolett}{meinRot!50!meinBlau!80}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}

\usepackage{calligra}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}

\usepackage{tcolorbox}

\usepackage{xparse}
\usepackage{hyperref}
 \hypersetup{linktoc=all,hidelinks}

% Weitere beamer-Einstellungen
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamercovered{dynamic}

% Meta-Informationen
\title[\LaTeX-Präsi]{Eine \LaTeX-Präsentation}
\subtitle{mit \LaTeX}
\author[Enders, Lammermann]{%
 M.\,T.\,Enders\inst{1} \and%
 F.\,Lammermann\inst{2}%
}
\institute[FAU]{%
 \inst{1}Friedrich-Alexander-Universität Erlangen Nürnberg \and%
 \inst{2}Erlangen Institute of \LaTeX ology%
}
\date[CIP 2019]{CIP-Pool, 2019}
\logo{\includegraphics[width=3cm]{fau-nat-logo.pdf}}

% Hier beginnt das eigentliche Dokument, der Inhalt wurde ausgelagert, damit er in allen Beispielen derselbe ist!
\begin{document}
 \input{beamer-example-contents.tex}
\end{document}
